\documentclass{article}

\usepackage[a4paper, total={6in, 8in}]{geometry}
\usepackage{verse}
\usepackage{calligra}
\usepackage[first=90, last=193, seed=37]{lcg}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{multicol}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{graphicx}

\ifxetex
  \usepackage{xunicode}
  \usepackage{fancyhdr}
  \usepackage{psvectorian}
\fi

\ifxetex
  \usepackage[no-math]{fontspec}
  \setmainfont{Latin Modern Sans}
\else
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\fi

% Larger linespread because of the font.
\linespread{1.05}

\ifxetex
  % Victorian-like header and footer
  \pagestyle{fancy}
  \fancyhf{}% Clear header/footer
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% No header rule
  %\fancyhead[C]{\psvectorian[height=.7\baselineskip]{187}}
  \fancyfoot[C]{%
      \makebox[0pt]{\thepage}%
        \smash{\raisebox{-2.5\baselineskip}{\makebox[0pt]{\psvectorian[width=0.6\textwidth]{87}}}}}
\fi

\newcommand{\naslov}[1]{\poemtitle{\expandafter\MakeUppercase\expandafter{#1}}}
\newcommand{\autor}[1]{%
  \nopagebreak{\vspace{2ex}\raggedleft \expandafter\MakeUppercase\expandafter{#1}\par}}

\qrset{height=1.5cm}
\newcommand{\izvor}[1]{%
  \par\qrcode{#1}\rotatebox{90}{izvor}}

\newcounter{pjesmicacount}
\setcounter{pjesmicacount}{1}
\newenvironment{pjesmica}{%
\begin{verse}%
\stepcounter{pjesmicacount}%
\rand%
}{%
\end{verse}%
\ifxetex%
  \begin{center}%
    %\psvectorian[width=.3\textwidth]{\therand}%
    \psvectorian[height=3\baselineskip]{\therand}%
  \end{center}%
\fi%
\vfill}


\title{{\Huge \calligra Brojalice} \\ \vspace{15pt} {\large \izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=38&Itemid=56}}}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{2}

\begin{pjesmica}
\naslov{A, Be, Ce, De}

A, be, ce, de \\
mačka prede \\
na vrh grede \\
a miš mota \\
preko plota. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=115:a-be-ce-de&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{BIJA BAJA BUF}

Bija baja buf \\
baba peče kruh \\
a mamica pogaču \\
da joj djeca ne plaču. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=112:bija-baja-buf&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{BRZONOGI ZEC}

Jedan zeko duga uha, \\
brzih nogu, dobra sluha, \\
zelen kupus jako voli \\
pa ga jede i bez soli. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=116:brzonogi-zec&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{ECI PECI PEC}


Eci peci pec \\
ti si mali zec \\
a ja mala vjeverica \\
eci peci pec! \\

%embed(http://www.youtube.com/v/3YyAtT_ZjzI?fs=1&hl=hr_HR)


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=133:eci-peci-pec&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{DOBRO JUTRO BAKICE}


Dobro jutro bakice \\
poslala me mama \\
da te pitam kako si \\
da ne budeš sama. \\!

Kako ti je reuma \\
boli li te sada \\
ja ću ti je otjerati \\
da mi budeš mlada. \\!

Da te pitam kako si \\
dal' te srce dira \\
došla sam ti sada ja \\
s kutijom što svira. \\

%embed(http://www.youtube.com/v/2cSqIHTnKjI?fs=1&hl=hr_HR)


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=361:dobro-jutro-bakice&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{EN DEN DORE}

En den dore, \\
duboko je more, \\
a u moru ribice, \\
tanke kao šibice. \\!

En den dore, \\
duboko je more, \\
a u mori kit, \\
sad smo lijepo kvit. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=129:en-den-dore&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{EN TEN TINI}

En ten tini \\
sava raka tini \\
sava raka tika taka \\
bija baja buf \\
iz lavora vruća voda \\
trif traf truf \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=128:en-ten-tini&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{IŠ'O MEDO U DUĆAN}

Doš'o medo u dućan \\
nije rek'o dobar dan \\
ajde medo van \\
nisi rek'o dobar dan \\!

Doš'o medo drugi dan \\
pa je rek'o dobar dan \\
dali su mu šećera \\
da mu bude večera. \\

\end{pjesmica}


\begin{pjesmica}
\naslov{IŠ'O MEDO U ŠUMICU}

Iš'o medo u šumicu, \\
izgubio papučicu, \\
koje li je boje, \\
to mi reci ti. \\
Ako znadeš brojati, \\
jedan, dva, tri! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=122:doo-medo-u-duan&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{IDE BUBAMARA}

Ide, ide bubamara, \\
ne zna, ne zna, gdje bi stala, \\
sletjela je na tvoj dlan: \\
"Hajde bubamaro van!" \\

%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=250:ide-bubamara&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{IŠ, IŠ, IŠ}

Iš, iš, iš, ja sam mali miš, \\
ti si mala cica maca, \\
bjež u rupu miš! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=121:i-i-i&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{IDE, IDE PATAK}


Ide, ide patak na daleki put \\
Repić mu je kratak, kljun je njegov žut \\
Nožicama stupa \\
tra-ta-ra-ta-ta \\
U vodi se kupa \\
Kva-kva-kva-kva-kva \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=182:ide-ide-patak&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{JEŽ}

Boc, boc, iglicama \\
ne diraj ga ručicama! \\
Bode, bode jež, \\
bit će suza, bjež! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=120:je&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{JUTARNJI POZDRAV}

Dobro jutro tata, čuj zvonjavu sata. \\
Dobro jutro mama, i tebi i nama. \\
Dobro jutro seko, uzavri nam mlijeko. \\
Dobro jutro bako, ustani polako. \\
Dobro jutro djeda, donesi nam meda. \\
Dobro jutro svima, koliko nas ima! \\

%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=90:jutarnji-pozdrav&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{KIŠA PADA}

Kiša pada kap, kap, kap \\
noge mokre cap, cap, cap \\
mokro lice, mokar nos \\
mokri smo već skroz na skroz! \\!

Kiša pada - kap, kap, kap \\
jedan djeda nosi štap. \\
Jučer bio sunčan dan, \\
a on im'o kišobran! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=126:kia-pada&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{MACA}

Trči maca oko tebe \\
pazi da te ne ogrebe \\
čuvaj Mijo rep \\
nemoj biti slijep \\
ako budeš slijep \\
odgrist će ti rep! \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=186:maca&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{MALENO JANJE}

Imam janje maleno, \\
runo mu je svileno. \\!

Cijeli dan se igram s njim \\
kao s drugom iskrenim. \\!

Svježe trave nakosim \\
pa ja njemu donosim. \\!

Omiljeno janje ti \\
tko te neće voljeti. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=184:maleno-janje&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{MEDO}

Stari medo gleda \\
traži slatkog meda \\
traži zrelu krušku \\
da osladi njušku. \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=123:medo&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{LOVI MACA MIŠA}

Lovi maca miša \\
pa ga šapom čep \\
samo ga je malo \\
zgrabila za rep. \\!

pobjegao maci \\
sad u rupu miš \\
pa se tamo smije \\
ha ha ha ha \\
ne možeš mi niš. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=187:lovi-maca-mia&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}


\begin{pjesmica}
\naslov{MIŠO, MIŠO, MIŠIĆU}

Mišo, mišo, mišiću, \\
hoćeš li kobasicu? \\
ide mišo tip, tip, top, \\
mišolovka za njim klop! \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=119:miso-miso-misicu&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{O MONI MONI MA}

O moni moni ma, akademija fizika, \\
fizifa fa fa, kopen ha,ha,ha \\
uni epe,epe,epe, uni cepe,cepe,cepe, \\
uni vau,vau,vau, miki mau,mau,mau. \\
Pao pero,pero,pero u jezero,zero,zero \\
rodio se, ose, ose, kalimero,mero,mero \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=97:o-moni-moni-ma&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{MRAVI}

Idu, idu mravi \\
po zelenoj travi \\
Prvi idu đaci, đaci veseljaci, \\
Drugi idu tate a mame ih prate \\
A na kraju reda ide stari deda\ldots \\!

Dvije male bubice \\
zaspale u travi, \\
nasred puta prometnog \\
gdje prolaze mravi. \\

%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=179:idu-mravi&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{PUŽ MUŽ}

Puž muž kaži roge van \\
da ti kuću ne prodam \\
staroj babi za duhan \\
Ako nećeš kazati \\
ja ću tebe smazati! \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=146:pu-mu&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{PADA KIŠA}

Pada kiša na travicu, \\
mrav se skrio pod gljivicu, \\
poručuje kiši mrav, \\
padaj padaj svaki dan, \\
kupio sam kišobran! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=130:pada-kia&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{POKRAJ RIJEKE TIKI-TAUS}

Pokraj rijeke tiki taus \\
rodio se Miki Maus \\
i njegova žena Mini, \\
miševi su jako fini. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=102:pokraj-rijeke-tiki-taus&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{ZIMA}

Zima zima \\
e pa šta je \\
ako je zima nije lav \\
zima zima \\
pa neka je \\
ne boji se tko je zdrav \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=237:zima&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{ŽURI, ŽURI}

Žuri, žuri patka stara, \\
sigurno je blizu bara, \\
iza nje se preko brijega, \\
raspjevana pačad gega. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=127:uri-uri&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{PTIČICA}


Tko to šuška, tko to šuška? \\!

Ptičica sa grane, \\
moli i pjevuška: \\!

"Dajte malo hrane! \\
Mrvu jednu, dvije, tri! \\
Dajte meni ci, ci, ci!" \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=125:ptiica&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{RODA}

Rodo, rodo, klipa, klapa, \\
donesi mi malog brata, \\
ako nećeš brata, \\
donesi mi seku, \\
ako nećeš seku, \\
dobit ćeš po repu. \\

%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=251:roda&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{RIBA}

Na dnu mora plava \\
jedna mala riba spava. \\
Spavaj, ribo, slatki san, \\
sutra ti je rođendan. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=180:riba&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{RINGE RINGE RAJA}


Ringe, ringe, raja \\
Puna zdjela jaja, \\
Jedno jaje -- muć! \\
A mi djeca čuč! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=95:ringe-ringe-raja&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{SJELA BABA U BALON}

Sjela baba u balon \\
pa se vozi u London \\
u Londonu kupi griz \\
pa se vozi u Pariz \\
u Parizu kupi papriku \\
pa se vozi u Afriku \\
u Africi kupi kečku \\
pa se vozi svome dečku \\
dečko kupi gramofon \\
koji svira din-dan-don! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=311:sjela-baba-u-balon&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{SON MAKARON}

Son makaron son freeero, \\
marion marion, leo leo cin cin cin \\
leo leo cin cin cin, \\
van tu fri -- ispadaš iz igre ti ! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=103:son-makaron&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{TOM I JERRY, PINK PANTERI}

To su naši prijatelji! \\
Reci mama, mama, mama \\
reci tata, tata, tata \\
reci mama \\
reci tata \\
reci hoću brata. \\
Reci brat, brat, brat \\
reci seka, seka, seka \\
reci brat \\
reci seka \\
reci hoću mlijeka! \\
Reci mlijeko, mlijeko, mlijeko \\
reci čaj, čaj, čaj \\
reci mlijeko \\
reci čaj \\
ovoj priči sad je kraj! \\
Reci kraj, kraj, kraj \\
reci početak, početak, početak, \\
reci kraj, reci početak, \\
ovoj priči sad je svršetak! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=104:tom-i-jerry-pink-panteri&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{VRANA}

Jedna vrana gakala \\
i po polju skakala \\
u to dođe crni kos \\
i ugrize vrani nos! \\



%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=175:vrana&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{SEMAFOR}

Čas je crven, čas je žut, \\
Čas je vedar, čas je ljut. \\
Prvo oko znači: Stoj! \\
Da ne bude poslije joj! \\
Drugo oko znači: Pazi! \\
Može nešto da te zgazi. \\
Treće znači: Sretan put! \\
Ne zamjeri što sam ljut! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:semafor&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{TKO TO LUPA}

Tko to lupa tup tup tup \\
a gdje je sad, a gdje je sad \\
popeo se čak na stup \\
a što tamo radi \\
brkove si gladi \\
umiva lice i zavodi ptice! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=145:tko-to-lupa&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{ZEKO}

Jedan zeko duga uha, \\
brzih nogu, dobra sluha, \\
zelen kupus jako voli \\
pa ga jede i bez soli! \\




%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=189:zeko&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{ŽABE}

Kreke, kreke, kreke \\
stale žabe pokraj rijeke \\
klepe, klepe, klepe \\
roda kaže --- al su lijepe \\
čule žabe rodu \\
pa hop, hop u vodu! \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=190:abe&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}

\begin{pjesmica}
\naslov{PLIVA PATKA}

Pliva patka preko Save, \\
nosi pismo na vrh glave, \\
u tom pismu piše, \\
ne volim te više. \\!

Pliva patka preko Save, \\
nosi pismo na vrh glave, \\
a u drugom javlja \\
da te zaboravlja. \\!

Preplivala patka Savu, \\
namočila glavu, \\
donijela pismo, \\
da zajedno nismo. \\


%\izvor{http://www.pjesmicezabebe.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=117:pliva-patka&amp;catid=38:brojalice&amp;Itemid=56}
\end{pjesmica}


\end{multicols}

\vspace{25pt}
\begin{center}
  \psvectorian[height=6\baselineskip]{60}
\end{center}

\end{document}
